<resources>
    <string name="app_name">BookApp</string>
    <string-array name="personNames">
        <item>ابراهيم الفقى</item>
        <item>اينشتاين</item>
        <item>سقراط</item>
        <item>افلاطون</item>
        <item>شكسبير</item>
        <item>لقمان</item>
        <item>نجيب محفوظ</item>
        <item>مصطفى محمود</item>
        <item>ارسطو</item>
        <item>بيرون</item>
        <item>غاندى</item>
        <item>احمد شوقى</item>
    </string-array>
    <string-array name="Ibrahim">
        <item>رحلة النجاح لا تتطلب البحث عن أرض جديدة ولكنها تتطلب الأهتمام بالنجاح والرغبة في تحقيقه والنظر الى الأشياء بعيون جديدة</item>
        <item>هناك أوقات نشعر فيها أنها النهاية, ثم نكتشف أنها البداية, وهناك أبوابا نشعر أنها مغلقة, ثم نكتشف أنها المدخل الحقيقي </item>
        <item>الإنسان الذى يفكر بطريقة سليمة سيعلم ما هى أهدافه وإلى أى شئ ستوصله هذه الأهداف وعندما يصل إلى ما يريد سيرى من هناك ما هو أبعد</item>
        <item>كل يوم تشرق فيه الشمس ينادى علينا... أنا يوم جديد و على عملك شهيد فاغتنمني فإني لا أعود إلى يوم القيامة.استفد بكل لحظة في حياتك وعش كل لحظة كأنها اخر لحظة في حياتك </item>
        <item>احذر ان تكون أهدافك مجرد أمنيات.. أو رغبات.. فتلك بضاعة الفقراء </item>
        <item>عمل بدون أمل يؤدي إلى ضياع العمل, وأمل بدون عمل يؤدي إلى خيبة الأمل, فسعادة العمل تجدها مع الأمل, وروعة الأمل تجدها في العمل </item>
        <item>الشخص الواثق بنفسه له ضحكة تختلف عن الآخرين </item>
        <item>افعل كل يوم شيء لا ترغب بفعله. هذه القاعدة الذهبية لاكتساب عادة القيام بالواجب دون ألم </item>
        <item>لولا تحدياتي لما تعلمت, لولا تعاستي لما سعدت, لولا آلامي لما ارتحت, لولا مرضي لما شفيت, لولا فقري لما اغتنيت, لولا ضياعي لما وجدت, لولا فشلي لما نجحت, ولولا إدراكي لما أصبحت</item>
        <item>إن لم تكن سعيدا داخليا لن تكون سعيدا خارجيا .. إن لم تكن سعيدا كما أنــت الآن لن تكون سعيدا عندما تصبح ما تريد .. إن لم تكن سعيدا بما عندك الآن لن تكون سعيدا عندما تحصل على ما تريد .. إن لم تكن سعيدا بحياتك الآن لن تكون سعيدا بأي حياة</item>
        <item>في علم الميتافيزيا نؤكد دائما على أن العقل مثل المغناطيس عندما يرى صاحبه يحقق أهدافه (ولو بالتخيل) سيجذب له الأشخاص والمواقف والآليات التي تساعده على تحقيق هذا الهدف </item>
        <item>إن عينيك ليست سوى انعكاس لأفكارك </item>
    </string-array>

    <string-array name="albert">
       <item>إذا لم تلائم الحقائق النظرية، فلتغيّر الحقائق</item>
        <item>العلم دون دين أعرج، والدين دون علم أعمى </item>
        <item>الخوف من الموت هو أكثر أنواع الخوف التي لا يمكن تبريرها.. فلا خطر على الميت من حصول أية مصائب له</item>
        <item>قليلون هم من يرون بأعينهم ويشعرون بقلوبهم</item>
       <item>القومية مرض طفولي، هي حصبة البشرية</item>
       <item>إذا كان الإنسان يلتزم بالأعمال الحسنة خوفاً من العقاب وأملاً في المكافآت، فنحن في قمة الأسف</item>
        <item>ما هو صحيح ليس دائماً منتشر وما هو منتشر ليس دائماً بصحيح.</item>
        <item>أي أبله يستطيع أن يعرف، لكن الأساس هو الفهم.</item>
        <item>انظر بعمق إلى الطبيعة وبعد ذلك سوف تفهم كل شيء أفضل.</item>
        <item>أفكر وأفكر لشهور وسنين، تسع وتسعين مرة تكون نتيجة تفكيري خاطئة.مرة واحدة قط من المئة أكون على صواب</item>
        <item>التعليم هو ليس تعلم الحقائق، أنما هو تدريب العقل على التفكير.</item>
        <item>التعليم هو ليس تعلم الحقائق، أنما هو تدريب العقل على التفكير</item>
        <item>إن كان بيتك من زجاج.. فلا تقذف الناس بالحجر</item>
        <item>لا يمكننا حل مشكلة باستخدام نفس العقلية التي أنشأتها</item>
        <item>التعليم المدرسي سيجلب لك وظيفة أما التعليم الذاتي فسيجلب لك عقلاً</item>
        <item>العالم مكان خطر للعيش فيه ليس لوجود الأشرار بل لأن الآخرين لا يفعلون شيئاً حول ذلك.</item>
        <item>لا تكافح من أجل النجاح، بل كافح من أجل القيمة</item>
        <item>ليست الفكرة في أني فائق الذكاء، بل كل ما في الأمر أني أقضي وقتاً أطول في حل المشاكل</item>
    </string-array>
<string-array name="sokrat">
        <item>ليس العاطل من لا يؤدي عملاً فقط ،العاطل من يؤدي عملاً في وسعه أني يؤدي أفضل منه</item>
        <item>حاذر عمل الشر أكثر مما تحاذر العذاب بسببه</item>
        <item>جميع أرواح البشر خالدة ، لكن أرواح الصالحين خالدة ومباركة</item>
        <item>الرجل الصادق دائماً طفل</item>
        <item>بكل الأحوال تزوج ؛ لو حصلت على زوجة جيدة ستكون سعيداً ولو حصلت على زوجة سيئة ستصبح فيلسوفاً </item>
        <item>ليس من الضروري أن يكون كلامي مقبول ، من الضروري ان يكون صادقا</item>
        <item>خير الأمور أوسطها</item>
        <item>العقول مواهب والعلوم مكاسب</item>
        <item>لا تكن كاملا حتى يأمنك عدوك</item>
        <item>العلم هو الخير والجهل هو الشر</item>
        <item>من بخل على نفسه فهو على غيره أبخل</item>
        <item>النفس الخيرة يجزيها القليل من الأدب والنفس الشريرة لا ينفع فيها الأدب الكثير</item>
        <item>متى أُتيح للمرأة أن تتساوى مع الرجل أصبحت سيدته</item>
        <item>الحياة من دون ابتلاء لا تستحق العيش </item>
        <item>من صح فكره أتاه الإلهام، ومن دام اجتهاده أتاه التوفيق</item>
        <item>قلة الدين وقلة الأدب وقلة الندامة عند الخطأ وقلة قبول العتاب أمراض لا دواء لها</item>
        <item>المرة العظيمة هى التى تُعلمنا كيف نُحب عندما نريد أن نكره، وكيف نضحك عندما نريد أن نبكى، وكيف نبتسم عندما نتألم </item>
        <item>إذا قلت للمرأة: أنتِ جميلة فافعل ذلك همسا؛ لأن الشيطان إذا سمعك ردد فى أذنها صدى قولك مرات </item>
        <item>راحة الحكماء فى وجود الحق وراحة السفهاء فى وجود الباطل</item>
        <item> من بخل على نفسه فهو على غيره أبخل</item>
</string-array>
    <string-array name="aflaton">
        <item>غاية العلم الخير</item>
        <item>أتقن عملك تحقق أملك</item>
        <item>قليل من العلم مع العمل به أنفع من كثير من العلم مع قلة العمل به</item>
        <item>لا تهتم بسرعة العمل بل جودته، لأن الناس لا يسألونك في كم فرغت منه بل ينظرون إلى إتقانه وجودة صنعه</item>
        <item>لا تصير عين البصيرة حادة إلا إذ ضعفت عين الجسد</item>
        <item>الحاجة أم الاختراع</item>
        <item>لا نشين على الظلم لأننا نخشى ارتكابه بل لأننا نخشى أن نعاني منه</item>
        <item>معرفة الأسماء تؤدي إلى معرفة الأشياء</item>
        <item>الانسان هو أعمى يصير في الطريق الصحيح</item>
        <item>تستطيع أن تعرف عن شخص أكثر في ساعة لعب أكثر منه في ساعة حديث</item>
        <item>ليس المهم أن تعيش بل أن تعيش جيدا</item>
        <item>أغلب الناس عند السلطة يصيرون أشرارا</item>
        <item>أكبر شر عدا الظلم هو أن لا يدفع الظالم ثمن ظلمه</item>
        <item>من عمل صنعات كثيرة لم ينجح في أي منها</item>
        <item>الرأي هو شيئ وسط بين العلم و الجهل</item>
        <item>يجب أن تذهب إلى الحقيقة بكل روحك</item>
        <item>السعادة هي معرفة الخير و الشر</item>
        <item>كل انسان يصبح شاعراً إذا لامس قلبه الحب</item>
        <item>أصعب أنواع الصداقة كافة هي صداقة المرء لنفسه</item>
        <item>الرجل الصالح هو الذي يحتمل الأذى، لكنه لا يرتكبه</item>
        <item>نحن مجانين اذا لم نستطع أن نفكر ومتعصبون اذا لم نرد أن نفكر وعبيد اذا لم نجرؤ أن نفكر</item>
        <item>إن تعبت في الخير فإن التعب يزول والخير يبقى ، وإن تلذذت بالآثام فإن اللذة تزول والآثام تبقى</item>
        <item>الحاكم كالنهر العظيم تستمدُّ منه الأنهار الصغار فإن كان عذباً عذِبتْ.. وإن كان مالحا ملحتْ</item>
        <item>الرجل الصالح هو الذي يحتمل الأذى لكنه لا يرتكبه</item>
        <item>لا تحقرن قليلا من الخير تفعله فإن قليل الخير كثيره</item>
    </string-array>
    <string-array name="Shekspeer">
        <item>أيها النوم أنك تقتل يقظتنا..</item>
        <item>الأم..شمعة مقدسة تضيء ليل الحياة بتواضع ورقة</item>
        <item>ن أكون سعيداً جداً لو استطعت ان أصف كم أنا سعيد</item>
        <item>الأسباب القوية تولد افعالاً قوية.</item>
        <item>من انتصر على أهواءه فقد انتصر على العالم</item>
        <item>استمع لكل الانتقادات، لكن شكّل حكمك الخاص</item>
        <item>امنح الحزن كلمات.. فالفجيعة التي لا تُنطق إنما تُهامس القلب الفائض بالألم، وتأمره بأن ينحط.</item>
        <item>إن الإنسان يُشقيه فرطُ الغنى كما يُشقيه إملاق الفقر</item>
        <item>ن الشيطان يستطيع الاستشهاد بالتوراة لتصويب أعماله.</item>
        <item>علمتني الحياة أن أبكي في زاوية لا يراني فيها أحد، ثم أمسح دمعتي، وأخرج للناس مبتسماً</item>
        <item>ينام المتعب على وسادة من الحجر ليستريح، أما الكسول فلن يجد الراحة ولو على وسادة من الريش.</item>
        <item>البعض ترفعه الخطيئة، والبعض تسقطه الفضيلة</item>
        <item>الحكماء لا يبكون على خسارتهمولكنهم يبحثون وبسعادة عن معالجة ما آذاهم في صورة جديدة</item>
        <item>السمعة أكثر الخدع زيفا وبطلانا، فهي كثيرا ما تكتسب دون وجه حق وتُفقد دون وجه حق</item>
        <item>في القسم الأول من الليل راجع أخطاءك وفي القسم الأخير راجع أخطاء سواك إذا ظلّ لك قسم أخير</item>
        <item>لا تهتم بمن يكون رائعا في البداية..اهتم بمن يبقي رائعا الا ما لا نهاية.</item>
        <item>لكنكم لم تتحلوا بتواضع التلقى، فلم أحظ أنا ببهجة العطاء..البعض يتيح لنا ببساطة ان يتحلى بالخير.</item>
        <item>بالنار يختبر الذهب وبالذهب تختبر المرأة وبالمرأة يختبر الرجل</item>
        </string-array>
    <string-array name="lokman">
        <item>إذا افتخر الناس بحسن كلامهم فافتخر انت بحسن صمتك</item>
        <item>ثلاثة لا يعرفون إلا في ثلاثة: الشجاع في الحرب والكريم في الحاجة والحليم عند الغضب.</item>
        <item>إياك وكثرة الاعتذار، فإن الكذب كثيراً ما يُخالط المعاذير.</item>
        <item>حملت الجندل والحديد وكل شيء ثقيل فلم أحمل شيئا هو أثقل من جار السوء، وذقت المرار فلم أذق شيئاً هو أمر من الفقر</item>
        <item>أحزم الحازمين من عرف الأمر قبل وقوعه فاحترس منه.</item>
        <item>يا بني إنك لما سقطت من بطن أمك استدبرت الدنيا واستقبلت الآخرة فأنت لما استقبلت أقرب لما استدبرت</item>
        <item>اعتزل عدوك، واحذر صديقك، ولا تتعرض لما لا يعنيك</item>
        <item>إياك والسؤال فإنه يذهب ماء الحياء من الوجه</item>
        <item>لتكن كلمتك طيبة وليكن وجهك بسطا تكن أحب إلى الناس ممن يعطيهم العطاء.</item>
        <item>لا شيء أطيب من اللسان إذا طاب، ولا أخبث منه إذا خبث</item>
        <item>يا بني، إياك والطمع فإنه فقر حاضر يا بني، لا تأكل شيئاً على شبع فإن تركه للكلب خير لك من أن تأكله.</item>
        <item>إن من الكلام ما هو أشد من الحجر وأنفذ من وخز الإبر وأمر من الصبر وأحر من الجمر، وإن من القلوب مزارع فأزرع فيها الكلمة الطيبة فإن لم تنبت كلها ينبت بعضها.</item>
        <item>من يرحم يرحم، ومن ينصت يفهم، ومن يصمت يسلم، ومن يكثر من الخيرات يغنم، ومن يظلم يأثم، ومن يعتد يندم، ومن يخالق الناس ينعم.</item>
        <item>ليس من شيء أطيب من اللسان والقلب إذا طابا ولا أخبث منهما إذا خبثا.</item>
        <item>يا بني: إذا جلست لذي سلطان، فليكن بينك وبينه مقعد رجل فلعله يأتيه من هو آثر عنده منك فينحيك فيكون نقصاً عليك.</item>
        <item>يا بني إذا افتخرت الناس بحسن كلامهم، فافتخر أنت بحسن صمتك، يقول اللسان كل صباح وكل مساء للجوارح: كيف أنتن.. ، فيقلن بخير إن تركتنا</item>
    </string-array>
     <string-array name="mahfouz">
         <item>أقصى درجات السعادة هو أن نجد من يُحبنا فعلاً ، يُحبنا على ما نحن عليه .. أو بمعنى أدق يُحبنا برغم ما نحن عليه .</item>
         <item>السعادة علاقتى بالنص تنتهي لحظة أن أسلًمه إلى المطبعة</item>
         <item>رب روح طاهرة تنقذ أمة كاملة .</item>
         <item>الحياة محبوبة ولو كانت خائبة بائسة .</item>
         <item>الدكتاتورية هي أم الكبائر السياسية</item>
         <item>لو لم نصل للمعنى العام لا جدوى لكتاباتنا .</item>
         <item>المرأة أهم رابطة تربطنا بالحياة .</item>
         <item>الأدب ثورة على الواقع وليس تصويراً له .</item>
         <item>النظام الديمقراطي هو أفضل نظام لحياة الإنسان، حتى لو شابته بعض الأخطاء .</item>
         <item>الإيمان الوحيد الحاضر في قلبي هو إيماني بالعلم والمنهج العلمي .</item>
         <item>الحرية هي ذلك التاج الذي يضعه الإنسان على رأسه ليصبح جديرا بإنسانيته .</item>
         <item>الحرية العقل الواعي هو القادر على احترام الفكرة حتى ولو لم يؤمن بها .</item>
         <item>من العبث أن تناقش عاشقاً في عشقه</item>
         <item>الحب لا يتخير مناسبة، فهو صالح لكل مناسبة .</item>
         <item>الويل لمن يحترم الحبَّ في عصر لا يُكنُّ للحب احتراماً .</item>
         <item>إذا كانت ثمرة الحب ناضجة فاقطفها بلا تردد، فإن حكمة الدنيا لتذوب حسرة على ثمرة حب ناضجة يزهد فيها الإنسان .</item>
         <item>الويل لمن يحترم الحبَّ في عصر لا يُكنُّ للحب احتراماً .</item>
         <item>ليس للعقل صوت يسمع في ضجة أهازيج الهوى، وصخب أمواجه العاتية، وأزيز أعاصيره الهوج .</item>
     </string-array>
    <string-array name="mostafa">
        <item>قد تكون السعادة أحياناً في ترك الأشياء ، أكثر من الحصول عليها</item>
        <item>الله لا يتركنا ندعي أيّ شيء إلا ويمتحننا فيه، بأن يضعنا أمام مخاطر الكلمة ومخاطر التبعة، فيطالبنا بثمن الصدق إن كنّا صادقين ، والله يمتحننا في ظاهرنا وباطننا ويمتحن جواهرنا وقلوبنا وأفعالنا</item>
        <item>صدقني أن الإنسان لا يشكو لحاجة مادية فهو اليوم أغنى وأكثر ترفاً من قرون الأمس.. ولكنه يشكو لأنه ينظر إلى ما في أيدي الآخرين</item>
        <item>اذا جثم عليك كابوس الملل ، ابحث عن واحد يمل معك</item>
        <item>لإنسان بحاجة دائماً للحظة غالية ، هي لحظة انفراد يعيد فيها ترتيب حياته ، ولا يسمح لأحد أن يقتحمها عليه</item>
        <item>عامل الناس بجمال قلبك وطيبته ، ولا تنتظر رداً جميلاً ، فإن نسوها فلا تحزن ، فالله لن ينساك</item>
        <item>لا تحزن عند الصدمات ، فلولاها لبقينا مخدوعين لمدة طويلة ، هي قاسية لكنها صادقة</item>
        <item>السعادة هي أن يقال اسمك في دعاء أحدهم كل يوم وأنت لا تشعر</item>
        <item>عش لنفسك ، ابتسم لقلبك ، واحزن لبعدك عن ربك ، وابكي على خطيئتك ، فلا أحد يستحقك إلا نفسك. - مصطفى محمود</item>
        <item>ليس شرطاً أن يكون الرزق مالاً ، فقد يرزقك الله بشخص يحمل عنك الكثير</item>
        <item>انت تراوده الرغبة في أن يصحو يوماً من هذا الموت , وأن يفعل شيئاً أي شيء يدل على أنه حي</item>
        <item>سلة القمامة التي نلقي فيها بكل أفعالنا هي كلمة قسمة ونصيب</item>
        <item>أهم صفة في الإنسان أنه يقاوم ما يحب ويتحمل ما يكره</item>
        <item>احتفظ بصديق تفتح له قلبك و تكشف له خباياك وجروحك , صديق تغضب معه وتثور معه وتكره معه</item>
        <item>ن أخطر ما يتهدد حريتنا ليس السجن، ولكن مشنقة في داخلنا اسمها القلق</item>
        <item>وبين الظلم الظاهر والعدل الخفي , خيط رفيع لا يراه إلا أهل القلوب</item>
        <item>الجمال الحقيقي هو جمال الشخصية وحلاوة السجايا وطهارة الروح</item>
    </string-array>
    <string-array name="arsto">
        <item>إفراط التوقي أول موارد الخوف</item>
        <item>إننا لا نصطاد الثعلب بالفخ نفسه مرتين .</item>
        <item>إذا سمل أحد عين الآخر فليس من العدل أن يكتفي بسمل عينه فالمذنب يجب أن ينال من الأذى أكثر مما تسبب به .</item>
        <item>الأمل حلم من أحلام اليقظة .</item>
        <item>الصديق الحقيقي روح واحدة في جسدين .</item>
        <item>صديق الكل ليس صديقا لأحد .</item>
        <item>الحياء زينة للشباب، لكنه عيب على كبر السن .</item>
        <item>بالنسبة للملذات القناعة ليست سوى وسيلة .</item>
        <item>لا تتصدق على الفرد بل على الإنسان .</item>
        <item>الدستور هو ترتيب مناصب الحكم في دولة ما .</item>
        <item>يسهل خداع الشباب لأنهم يستعجلون الأمل .</item>
        <item>التعليم زينة في الرخاء وملاذ في الشدة .</item>
        <item>التعليم أفضل مؤونة للشيخوخة </item>
        <item>السعادة تعتمد علينا نحن .</item>
        <item>الدولة الصالحة هي التي يكون فيها هو السيد الأعلى، ويكون لها دستور يسير على مبادئه الحاكم .</item>
        <item>مَن يهزم رغباته أشجع ممن يهزم أعداءه، لأن أصعب انتصار هو الانتصار على الذات .</item>
        <item>الجاهل يؤكد و العالم يشك و العاقل يتروى الاستمتاع بالعمل يضفي عليه المثالية .</item>
        <item>الاستمتاع بالعمل يضفي عليه المثالية </item>
    </string-array>
    <string-array name="Bayern">
        <item>الابتسامة الرقيقة زورق حالم يسعى نحو شط الأمان</item>
        <item>لولا الابتسامه على ثغر نحبه لما فرحنا بانتصاراتنا وبأكاليل الغار</item>
        <item>المتفائل يرى ضوءا غير موجود ، و المتشائم يرى ضوءا و لا يصدقه</item>
        <item>الكبر و الإعجاب يسلبان الفضائل و يكسبان الرذائل</item>
        <item>الجمال بلا فضيلة كالزهرة بلا أريج</item>
        <item>إِضحك كلما استطعت، فهذا دواء رخيص</item>
        <item>من يخسر كل مصادر سعادته لا يهمه في أي هُوَّة سقط</item>
        <item>المشهور هو من يعرفه كثيرون ممن يسعده أنه لا يعرفهم</item>
        <item>تحفر الابتسامات قنوات دموع المستقبل</item>
        <item>من يحصل على السعادة عليه أن يُشرِك آخرين فيها، فالسعادة ولدت توأماً</item>
        <item>يشق الحب طريقه من سبل تخاف الذئاب الصيد فيها</item>
        <item>الحقيقة دائما أغرب من الخيال</item>
        <item>الرذيلة الوحيدة التي يعطونها للفضيلة في إنجلترا هي النفاق</item>
        <item>طوبى للفقراء فبفضلهم يمكننا أن نتقرب إلى الله</item>
        <item>الشهرة عطش الشباب</item>
    </string-array>
    <string-array name="khandy">
        <item>ساعة الغضب ليس لها عقارب</item>
        <item>جب أن لا تفقدوا الأمل في الإنسانية. أن الإنسانية محيط، وإذا ما كانت بضع قطرات من المحيط قذرة فلا يصبح المحيط بأكمله قذرا</item>
        <item>يجب أن يعيش الأغنياء ببساطة أكثر حتى يستطيع الفقراء أن يعيشوا</item>
        <item>ما يسلب بالعنف لا يحتفظ به إلا بالعنف</item>
        <item>لا يصبح الخطأ على وجه حق بسبب تضاعف الانتشار، و لا تصبح الحقيقة خطأ لأن لا أحد يراها</item>
        <item>يكمن المجد في محاولة الشخص الوصول إلى هدف وليس عند الوصول إليه</item>
        <item>لا يمكن لهم سلب احترامنا للذات، إذا لم نعطهم إياها</item>
        <item>يصبح الإنسان عظيماً تماماً بالقدر الذي يعمل فيه من أجل رعاية أخيه الإنسان</item>
        <item>قد لا تعرف أبداً نتيجة أفعالك ، لكن إذا لم تفعل شئ فلن يكون هناك أي نتائج</item>
        <item>أنا على استعداد للموت، ولكن لا يوجد سبب من أجله أنا على استعداد للقتل</item>
        <item>أحياناً يختبر الله الذين يريد أن يباركهم إلى أقصى درجة</item>
        <item>إن أية جريمة أو إصابة؛ بغَضّ النظر عن القضية، ارتكبت أو سُبِّبَت لشخص آخر هي جريمة ضد الإنسانية</item>
        <item>من الأفضل أن أكون عنيفا إذا كان هنالك عنف في قلوبنا من أن ارتدي رداء اللاعنف لتغطية العجز</item>
        <item>الضعيف لا يغفر، فالمغفرة شيمة القوي</item>
        <item>الـ “لا” التي تلفظ عن قناعة عميقة أفضل من الـ “نعم” التي تلفظ لمجرد الإرضاء، أو أسوأ من ذلك، لتجنب المتاعب</item>
        <item>في البدء يتجاهلونك، ثم يسخرون منك، ثم يحاربونك، ثم تنتصر</item>
        <item>عليك أن تكون أنت التغيير الذي تريده للعالم</item>
        <item>لا يمكن تصنيع العاطفة أو تنظيمها حسب القانون</item>
        <item>في اعتقادي الراسخ أنّ قوة الروح تنمو بتناسب مع إخضاعك للجسد</item>
        <item>الدين الذي لا يراعي الشؤون العملية ولا يساعد على حلها، ليس ديناً</item>
    </string-array>
    <string-array name="shoky">
        <item>تهرم القلوب كما تهرم الأبدان، إلا قلوب الشعراء والشجعان</item>
        <item>لا أعلم لك منصفاً إلا عملك .. إذا أحسنته جمّلك .. وإذا أتقنته كمّلك</item>
        <item>هجرت البعض طوعا لأنني رأيت قلوبهم تهوى فراقي .. نعم أشتاق لكن وضعت كرامتي فوق إشتياقي .. وأرغب وصلهم دوما ولكن طريق الذل لا تهواه ساقي</item>
        <item>لقد لامني يا هندُ في الحب لائمٌ مُحِبٌّ إذا عُدَّ الصِّحابُ حبيبُ .. وقلت له: صبراً ؛ فكلُّ أَخي هَوى على يَدِ مَنْ يهْوى غداً سيتوب</item>
        <item>إنّ الشجاع هو الجبان عن الأذى .. وأرى الجريء على الشرور جبانا</item>
        <item>كأنّ القلب بَعدَهُم غريب</item>
        <item>لا تطلبوا حقكم بغياً ولا صلفا .. ما أبعد الحق عن باغٍ ومختال</item>
        <item>والشر إن تلقَهُ بالخير ضِقتَ بهِ .. ذرعاً وإن تلقَهُ بالشرّ ينحسم</item>
        <item>ومهما توالَتْ ليالي السَّهَر سأسألُ عنكِ الصباحَ الجميل</item>
        <item>والله فوق الخلق فيها وحده .. والناس تحت لوائه أكفاء</item>
        <item>إن كان النظر إليك ولو من بُعد مسافات راحة كيف يكون العناق؟</item>
        <item>ناقوس القلب يدق له , وحنايا الاضلع معبده</item>












    </string-array>



</resources>